\documentclass[10pt,a4paper]{letter}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{microtype}

\address{Niels Lachat \\ Rue des Sugits 12 \\ 2114 Fleurier} 
\signature{Niels Lachat}
\date{12. März 2018}
\begin{document} 
\begin{letter}{Bootsvermietung \\ Herr René Sutter \\ Breitenloostrasse 8 \\ 8309 Nürensdorf} 
\opening{Sehr geehrter Herr Sutter,} 
 
Ich habe schon mehrere Wochen lang einen Ferienjob gesucht und als ich ihr Angebot auf ferienjob.ch sah war ich sehr froh, weil das Angebot Perfekt entsprach was ich suchte. Ich studiere jetzt im Gymnasium in Neuenburg und werde nächstes Jahr Informatik auf die EPFL studieren und ich wollte einen Ferienarbeit haben, in dem ich draussen in der Sonne und der Natur arbeiten konnte.


Ich bin ganz Sportlich: Ich spiele jede Mittwoch Badminton und gehe auch oft im Winter Ski fahren. Ich schwimme auch gern aber ich gehe lieber mit einem Boot auf das Wasser. 


Wie gefragt spreche ich gut Deutsch, und ich hoffe, dass ich mein Deutsch verbessern kann. Englisch spreche ich auch ganz gut (ich habe letztes Jahr der \textit{First Certificate in English} gemacht). Wenn es französisch- oder niederländisch-\\sprachige Kunde gibt, kann ich sie ohne Probleme bedienen.


Ich stehe während der ganzen Saison zur Verfügung und ich bin bereit, am Wochenende zu arbeiten wenn es notwendig ist.


Ich würde gerne ein persönliches Gespräch haben, um mehr Information über die Stelle austauschen zu können.

 
\closing{mit freundlichen Grüssen} 
%\cc{Cclist} 
%\ps{adding a postscript} 
%\encl{list of enclosed material} 
\end{letter} 
\end{document}